日本出台新法規定下載盜版漫畫違法

【共同社6月5日電】日本參院全體會議5日一致通過了修改後的《著作權法》，使之成立。其中規定明知是網上擅自登載的盜版卻下載漫畫等行為違法。僅限於音樂和視頻的對象擴大至也包含論文和圖片集的所有著作物。若性質惡劣則進行刑事處罰。此外還將管制誘導至盜版的“Reach Site”運營。

下載將從明年1月1日起屬於違法，對Reach Site的管制將從今年10月1日起施行。

不過有意見擔憂過度的管制招致網絡利用萎縮，將限制違法下載的範圍。“輕微情節”和“存在未不當損害著作權人利益的‘特別情況’時”除外。文化廳稱，數百頁小說中的幾頁以及數十頁漫畫中幾個片斷等符合這種情況。

此外諷刺作品及二次創作產品、擅自刊載的圖像在智能手機等截屏顯示的情況也不屬於對象。

管制Reach Site方面除了設置和運營之外，在匿名公告欄等登載多數違法網站鏈接的行為，以及提供面向同種手機的應用軟件（APP）等也屬於對象。